原來係中共建政以來第一個生於北方既最高領導人

毛澤東 - 湖南湘潭人 南方

劉少奇 - 湖南省寧鄉縣人，祖籍江西吉水 南方

鄧小平 - 四川省廣安州協興鄉牌坊村人，祖籍江西吉水 南方

江澤民 - 祖籍江西婺源江灣，出生於中國江蘇揚州 南方

胡錦濤 - 祖籍安徽績溪龍川村，出生於江蘇省泰縣 南方

習近平 - 祖籍河南鄧州，籍貫陝西富平，生於北京 北方

一直以為中共政權係北方人影響大d
但原來最高領導人，要去到習帝先由北方人掌握

深圳河以北就係北方人，係咁多。

分黎做乜
南方會好d？

北老好撚蠢

唔係
只不過覺得有趣

如果睇遠d
元 - 北方政權
明 - 南方政權
清 - 北方政權
民國 - 早期南北分裂,中後期南方人政權
中共 - 直到習帝前 南方人掌最高領導
如果睇地域政治,習帝上台其實係一個偏向北方既標誌

好多江西撚

明係南方政權？朱棣已經搬撚左去北京

如果睇埋中國政治局常委就更有趣
習近平 - 祖籍河南鄧州，籍貫陝西富平，生於北京 北方 習派
李克強 - 安徽定遠人 南方 團派
栗戰書 - 河北平山人 北方 習派
汪洋 - 安徽省宿州市人 北方 團派
王滬寧 - 山東萊州人 北方 習派
趙樂際 - 陝西西安人 北方 習派
韓正- 籍貫浙江慈谿 南方 江派

中國政治局常委，南北比例似乎係去到習近平先逆轉，以前多數係南方較多

大家都是講蝗語 不用分那麼細

區分南北
係分析中國內部政治仲係有d用
例如習帝咁驚政變
你唔了解呢個南北逆轉既背景
係好難理解

你一係就講詳細啲

舊時東北間唔中都會出幾個大學者，但陜西河南河北真係正宗北佬。

係習之前
中共政治局領導人都係南方居多
改革開放後，南方更係受益最多
但而家卻出現近100年來中國南北掌權逆轉格局
俾著你做習帝個位,你都驚d有錢有影響力既人作反啦

[文長] [支那權鬥] 包皇 vs 東林黨 珠港澳大橋開通上習之奇怪舉動

元、清兩國都係征服王朝……

南北人普遍聰明d，北佬大部分係豬閪

唔出奇南方人一向聰明啲

Boston Airport

Ad Victoriam

你估越共咁分南北派咩

絕對冇可能,
中國係世界上最種族歧視!

王滬寧個D係上海出生成長做野玩左幾十年又點計

自從清末開放廣州同洋人通商之後
南方一直都有錢過北方

中原人自稱漢人 炎黃子孫
閩粤人係百越族 近代被屈成南漢人
根本就唔同種族(檢DNA係最好辦法)
廣東人跟越南人係同一種
跟台灣原住民係近親

香港特首

董建華 北方 上海人
曾蔭權 廣東人(任後坐緊監)
梁振英 北方 山東人
鄭月娥 北方 上海人

北佬不嬲都On撚99食賓周
你睇條染頭上台 VS 胡溫時代 既中國就知

死撈頭

自秦漢開始
中原人南侵殖民統治
當時閩粤百越族人人口約三百萬

呢個真

都係支那人，分條柒咩，又想將支那南方人當盟友

大越國

祖籍同籍貫點分

上海係南方

雄安

所以收左重慶皮先 然後繼續汪洋穩住廣東
打壓外族力度比以前強 西藏新疆咁
依家不停壯大皇權 又咩雄安新區
等緊江死 最後直指上海幫

你好彩香港出生

包青天

華國鋒：山西省交城縣人

兩廣以北都係卡佬

好波

元 清 係外國政權唔係北方

住上水北區嗰啲都係北佬

河南你都話係北方？

界限街以北就係北方人，係咁多。

所以國民黨真係好勁，全部南方人話哂事

宋朝已經係啦
駛咩清未

都咁多年，咩dna都溝晒啦，仲邊有得咁分

我講緊「一直」
南宋之後到明朝海禁就斷咗纜，要去到廣州十三行時代先復興返

Ok ok
明白我get 錯🤭

fallout 4?

唔係dna問題
係知識傳承嘅差異
你對上三代都係豬閪，人地對上三代都係見識多，任你點溝dna都追唔上個差異
南方人同外國通商果陣北方人仲係度騎馬打獵咋
哩個係歷史遺留問題
如果絲路唔係斷咗，北佬做生意唔會差話南人

中共之前就係。
文革之後南北拉近唔少啦

文革拉近係因為鬥死晒班商人，全國水平下降
唔係就唔使靠港商上去做condom開荒牛打救啦

左下

樓主中國南北點定義先
純用長江南北分、淮河嚟分
定係安徽江蘇全省都計南方？

4個撚樣啲族人全部唔係英國就美國人

祖籍廣東以外就係北方人,就係非我族類.

No 北佬好撚古惑
好貪小便宜

係殖民者

唔係百越族人
係中原炎黃子孫

兩江西兩蘇淅一四川，但其實係咁睇唔岩，應該睇D中共高層成份，其實山東好多人

kmt為咗統治
命南方人修族譜
祖先來自中原

北佬係完全唔識搵錢做生意
完全出死力 一有少少野就武力解決問題
佢地覺得精嘅嘢南方人會覺得好蠢

民初南方人真係好勁
但係滿清始終係由北方人推翻
孫中山做咗2個月臨時大總統就被迫辭職
之後孫中山聯俄聯共
引入俄共體制 合建黄埔
改組國民黨
武力血腥震壓廣州商團
係廣東大失民心
孫去世時廣東人反對國葬
公佈孫11大罪狀

廣東以北都係北佬

樓主呢個post已經破解左點解習上任之後香港人越來越唔愛國同要搞港獨

即係廣東人係以前中原人講嘅生番？